[VCUEmblemC.gif](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:VCUEmblemC.gif "fig:VCUEmblemC.gif")

**弗吉尼亚聯邦大學**（Virginia Commonwealth
University，簡稱**VCU**），是美國一所大型學術性綜合公立大學，主校區位於[維吉尼亞州首都](../Page/維吉尼亞州.md "wikilink")[里士满市](../Page/里士满_\(维吉尼亚州\).md "wikilink")。在美國大學中，該校以其國家級的藝術、社工、醫管，及醫學等相關科系聞名，並擁有優異的排名。維吉尼亞聯邦大學是維吉尼亞州內最大的大學之一，學生總數在2005年初的統計中已超過29,000名，根據卡內基高等教育機構分類表的分類，維吉尼亞聯邦大學是維州被定義為博士級/研究級/成人延伸教育級的四個大學之一。

里奇蒙專業學院 (Richmond Professional Institute,
RPI)與[維吉尼亞醫學於西元](../Page/維吉尼亞醫學.md "wikilink")1968年兩校合併成為今天的維吉尼亞聯邦大學，該[醫學院可說是美國器官移植計畫最原始的發源地](../Page/醫學系.md "wikilink")，享譽盛名，而VCU的多樣性也是非常有名的，在維州的公立大學中，VCU擁有最高比例的少數民族學生。VCU同時也是一年一度[VCU法國影片節慶祝活動的主辦單位之一](../Page/VCU法國影片節.md "wikilink")，在VCU所舉行的法國電影節慶典，其規模可說是全美國最大的。

## 校園概況

VCU在里奇蒙市區內有兩個校區：門羅公園校區和維吉尼亞醫學院校區，VCU同時還有一所國家級的藝術學院分校位於[卡達首都](../Page/卡達.md "wikilink")[多哈的教育城區內](../Page/多哈.md "wikilink")，該分校的主要經濟來源是來自卡達政府的資助。在非正式的稱呼中，這些校區常常分別被稱做，大學院區、醫學院區和VCU卡達分校。

### 門羅公園校區

VCU大部分的教育資源皆位於門羅公園校區，校區位在里奇蒙市扇子區的最東邊。扇子區建於20世紀初期，緊鄰市中心區，是非常具有歷史意義的古老城鎮。門羅公園校區的範圍從貝瓦迪爾街（Belvidere
Street）北側的門羅公園算起，往西一直延伸到哈里遜街（Harrison Street），其主要的建築物皆集中在西寬街（Broad
Street）與緬街（MainStreet）之間。這個範圍最早為里奇蒙專業學院的校區，後於1986年正式成為維吉尼亞聯邦大學的大學院校區，於2004年6月正式改名為門羅公園校區，直到今天維吉尼亞聯邦大學仍在不斷的擴大校區，當前的建設計畫包括商學院的更新、理工學院第二期工程、護理學院的興建，一所新的[社區大學院區](http://www.news.vcu.edu/news.aspx?v=detail&nid=1309)和新的停車場，西柏斯大樓的更新計畫等等。

#### 學生概況與一些統計資料

VCU被[美國新聞與世界報導雜誌分類為](../Page/美國新聞與世界報導.md "wikilink")「具有競爭力」的大學，約16%的學生從全美排行前十名的課程畢業，而約44%的學生所畢業的科系是全國排名前25%。
維吉尼亞聯邦大學的學生、校友和教職員工，來自世界上約100個不同的國家\[1\]，其中甚至還包含了超過1000名的國際交換學生，直到2005年秋季的統計，約有3,650位學生來自外州（含國際學生）\[2\]。

在西元2005年秋季的學期中，VCU收到了11,764個入學申請，並錄取了其中的3,540位申請者。這些當年秋季入學的新生中，其未加重計分的平均高中成績為3.3，而這些學生在2005年的大學入學考試成績平均為1190，而在此成績的分項成績平均為：字彙項目600分，數學項目590分。

#### 主要建築

校區內共有165棟建築，其中有40棟建於西元1900年前，以下列出主要建物的名稱與原文對照。

  - **波拉客大樓**是以里奇蒙專業學院時期，藝術學院的贊助者[泰瑞沙·波拉克命名](../Page/泰瑞沙·波拉克.md "wikilink")。波拉克是維吉尼亞當代著名的藝術家，以推廣里奇蒙現代藝術的發展而獲得推崇。
  - 位於西富蘭克林街901號的**金特屋**是門羅公園校區的主要行政管理中心，以菸草大亨[路易斯·金特](../Page/路易斯·金特.md "wikilink")（1824-1897）的名字而命名，他曾是維吉尼亞最富有的人之一，也是現在里奇蒙市金特公園附近區域的開發者，並曾被任命建設里奇蒙市中心最著名的[傑佛遜旅館](../Page/傑佛遜旅館.md "wikilink")。

|                                        |                                                                              |
| -------------------------------------- | ---------------------------------------------------------------------------- |
| 中文譯名                                   | [英文對照](http://www.vcu.edu/maps/acmap/acmapn.htm)                             |
| 大學學生活動中心                               | University Student Commons                                                   |
| [席格體育中心](../Page/席格體育中心.md "wikilink") | [Stuart C. Siegel Center](../Page/:en:Stuart_C._Siegel_Center.md "wikilink") |
| 運動醫學大樓                                 | Sports Medicine Building                                                     |
| [柯貝爾圖書館](../Page/柯貝爾.md "wikilink")    | [James Branch Cabell](../Page/:en:James_Branch_Cabell.md "wikilink") Library |
| 理工學院大樓                                 | Engineering Building - School of Engineering                                 |
| 譚波大樓                                   | T. Edward Temple Building - General academics, mass communications           |
| 商學院大樓                                  | School of Business                                                           |
| 奧立佛大樓 - 教育學院、自然科學院                     | Oliver Hall - School of Education, Physical Sciences                         |
| 藝術學院大樓                                 | School of the Arts Building                                                  |
| 西柏斯大樓 - 人類學院                           | Hibbs Hall - College of Humanities & Sciences                                |
| 雪佛學生餐飲中心                               | Shafer Court Dining Center                                                   |
| 波拉克大樓 - 藝術學院                           | Pollak Building - School of the Arts                                         |
| 崔尼生命科學大樓                               | Trani Life Sciences Building                                                 |

#### 學生宿舍

|             |                                  |
| ----------- | -------------------------------- |
| 中文譯名        | 英文對照                             |
| 西格雷斯街模範學生宿舍 | West Grace Street Honors Housing |
| 艾基爾學生宿舍     | Ackell Residence Center          |
| 萊姆茲館        | RAMZ Hall                        |
| 布蘭德館        | Brandt Hall                      |
| 羅德館         | Rhoads Hall                      |
| 寬街與貝瓦迪爾街公寓  | Broad & Belvidere Apartments     |
| 頂級車庫公寓      | Capital Garage Apartments        |
| 強森館         | Johnson Hall                     |
| 格萊丁學生宿舍     | Gladding Residence Center        |

### 維吉尼亞醫學院校區

維吉尼亞醫學院校區是里奇蒙市一個不可或缺的部份，與市中心區的主要金融與商業區鄰接，非常靠近維吉尼亞洲政府大樓。醫學院校區集中了VCU所有健康科學相關領域的科系，包括醫學系、牙醫學系、藥學系、護理學系、其他健康相關學科系、一所正在籌辦的公共醫學院，以及一所附設醫院，該醫院也是組成VCU所有醫療健康系統中最重要的元素。VCU
[梅西癌症中心](../Page/梅西癌症中心.md "wikilink")([NIC所認證指定的癌症中心](../Page/:en:NCI-designated_Cancer_Center.md "wikilink"))也在這個校區。

#### 主要建築

|                                      |                                                                  |
| ------------------------------------ | ---------------------------------------------------------------- |
| 中文譯名                                 | 英文對照                                                             |
| 主醫院大樓                                | Main hospital                                                    |
| 蓋特威大樓                                | Gateway Building                                                 |
| [埃及大樓](../Page/埃及大樓.md "wikilink")   | [Egyptian Building](../Page/:en:Egyptian_Building.md "wikilink") |
| 梅西癌症中心                               | Massey Cancer Center                                             |
| 神格講堂                                 | Sanger Hall                                                      |
| 湯普金斯圖書館                              | Tompkins-McCaw Library                                           |
| 萊里克學生中心                              | Larrick Student Center                                           |
| [西醫院大樓](../Page/西醫院大樓.md "wikilink") | [West Hospital](../Page/:en:West_Hospital.md "wikilink")         |

#### 學生宿舍

|       |               |
| ----- | ------------- |
| 坎布尼斯館 | Cabaniss Hall |
| 熊館    | Bear Hall     |
| 麥克雷館  | McRae Hall    |
| 華納館   | Warner Hall   |
| 睛魚館   | Rudd Hall     |

## 學術研究方面

### 提供學位

[學士學位](../Page/學士.md "wikilink")
[碩士學位](../Page/碩士.md "wikilink")
[博士學位](../Page/博士.md "wikilink")
其他專業訓練與認證

所有完整的科系與學位名稱可以在[維吉尼亞高等教育委員會](../Page/:en:State_Council_of_Higher_Education_for_Virginia.md "wikilink")\[<http://research.schev.edu/degreeinventory/inventory_1.asp?lbinst='234030>'
網站\]上找到

### 學科系慨況

### 排名狀況

維吉尼亞聯邦大學擁有許多全美排名非常突出的學科系，根據[美國新聞與世界報導的排名](../Page/美國新聞與世界報導.md "wikilink")，以下列出最為有名的幾種研究所課程：

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li>1st - 雕刻藝術</li>
<li>1st - 麻醉護理</li>
<li>4th - 平面造形設計</li>
<li>5th - 健康服務行政</li>
<li>6th - 藝術創作碩士</li>
<li>10th - 繪畫與素描</li>
<li>13th - 牙醫學系</li>
<li>14th - 社會工作</li>
<li>15th - 職業醫療</li>
<li>18th - 社區衛生</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>20th - 復健諮詢</li>
<li>21st - 藥學</li>
<li>25th - 物理治療</li>
<li>39th - 中等教育</li>
<li>48th - 護理</li>
<li>50th - 創作文學</li>
<li>53rd - 教育</li>
<li>62nd - 醫學院（研究方面）</li>
<li>65th - 公眾事務</li>
<li>68th - 臨床心理</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 教職員方面

### 各學院一覽

  - 人文及科學學院[1](http://www.has.vcu.edu/)
      - School of [Mass
        Communications](../Page/Mass_Communication.md "wikilink")
        [2](http://www.has.vcu.edu/mac)
      - School of [World Studies](../Page/World_Studies.md "wikilink")
        [3](http://www.has.vcu.edu/wld)
      - [L. Douglas Wilder](../Page/L._Douglas_Wilder.md "wikilink")
        School of Government and [Public
        Affairs](../Page/Public_Affairs.md "wikilink")
        [4](http://www.has.vcu.edu/gov)
  - School of Allied Health Professions [5](http://www.sahp.vcu.edu)
  - [藝術學校](../Page/藝術.md "wikilink")[6](https://web.archive.org/web/20070623063547/http://www.pubinfo.vcu.edu/artweb/)
  - [商業學校](../Page/商業.md "wikilink")[7](https://web.archive.org/web/20081014165914/http://www.bus.vcu.edu/)
  - School of [Dentistry](../Page/Dentistry.md "wikilink")
    [8](http://www.dentistry.vcu.edu/)
  - [教育學校](../Page/教育.md "wikilink")[9](http://www.soe.vcu.edu)
  - [工程学學校](../Page/工程学.md "wikilink")[10](http://www.egr.vcu.edu)
  - [醫學學校](../Page/醫學.md "wikilink")[11](http://www.medschool.vcu.edu)
  - School of [Nursing](../Page/Nursing.md "wikilink")
    [12](http://www.nursing.vcu.edu)
  - School of [Pharmacy](../Page/Pharmacy.md "wikilink")
    [13](http://www.pharmacy.vcu.edu)
  - School of [Social Work](../Page/Social_Work.md "wikilink")
    [14](http://www.vcu.edu/slwweb)

## 運動項目

### 運動設施與項目

### 得獎歷史

#### 男子籃球

#### 男子巧固球

#### 其他運動項目

#### Club sports

## 屬於VCU的組織團體

### 學生委員會

## 姊妹校

### 亞洲地區

  - ****[臺北市](../Page/臺北市.md "wikilink")：[臺北醫學大學](../Page/臺北醫學大學.md "wikilink")

## 外部連結

[維吉尼亞聯邦大學主網頁](http://www.vcu.edu)
[維吉尼亞聯邦大學國際學生資訊網頁](https://web.archive.org/web/20061027194707/http://www.vcu.edu/international/)
[維吉尼亞聯邦大學台灣學生同學會留言版](http://groups.yahoo.com/group/tsavcu/)

## 參考文獻

<references />

[Category:維吉尼亞州大學](../Category/維吉尼亞州大學.md "wikilink")
[Category:1838年創建的教育機構](../Category/1838年創建的教育機構.md "wikilink")
[Category:1968年創建的教育機構](../Category/1968年創建的教育機構.md "wikilink")
[維吉尼亞聯邦大學](../Category/維吉尼亞聯邦大學.md "wikilink")

1.
2.  <http://www.vcu.edu/cie/pdfs/enroll2005falldem.pdf#search=%22student%20demographics%22>